中醫問卷，時代抗疫！

想請大家有使用過中醫服務的，幫幫忙做份網上問卷約8分鐘內可完成（不記名，內容絕對保密），想統計香港市對中醫服務的滿意度，醫患信任度、希望日後能對中醫服務提供改善，點以下連結，十分感謝！只用作學術研究，並於研究結束後立即銷毀。！急！急！急！

麻煩大家幫手填份問卷吖~ 我哋嘅研究好需要你

之後記得再廣傳畀親朋好友

link在此

最後，光復香港 時代抗疫！

自介都冇，點撚知你係咪共匪 ?

P牌自推 ，FYP 純學術研究，幫手做問卷

連登好憎中醫可能就算冇睇過都扮睇過，之後填哂最低分可能你可以抽走哂d extreme case

btw
有冇中醫介紹

25歲胖男

主訴：
累，不夠體力自理（煮飯），上肢愈近手指耐力愈低

現史：
如吃粗糧，肚臍上9cm位置會頂
怕吃冷食物
手腳掌出汗，手腳掌冰冷
小便分差，陽痿（連皮/剝皮香蕉硬度）

往史:
5-8年前，曾經常吃龜苓膏、飲涼茶
以前有手淫習慣
12年9月開始疲倦至今
14年5月開始嚴重地病，停學3年

西醫:
腦神經內科做了神經傳導檢查，冇mri腦睇吓係咪多發性硬化症。
內分泌科排除了Cushing's syndrome。
叫咗醫生轉介咗我去精神科。
照過胸背x光。
有脂肪肝。
14年驗出肝酵素高。
17年照胃鏡，有胃炎。 脂肪肝。

tg:

fb messager:

tg gp:

請問
1佢醫好過因手淫而致嘅疲勞/手腳冇力（要返唔倒學/工）？
2佢有咩成功重症經驗
3介唔介意分享你咩病
4你睇咗幾個、幾耐中醫？

thx 你D意見
個人淺見：

患者有脾腎陽虛的證／濕熱下注

按現病史，患者因脾胃虛弱，於進食不易消化食物，如肥膩食物及粗糧易引致脾失運化，胃失和降，食物聚於腹而消，因此有"頂腫感'
另患者過往食用較多龜苓膏，其性質偏寒涼，易損傷脾氣，致脾陽虛，加上患者體胖係痰濕體質，痰濕（病理產物），內蘊則亦更損脾陽運化。

而脾胃除了消化食物，是生化氣血的地方，即脾氣虛，
氣血不足，不能供身體四肢及內臟足夠氣血，因此易累，不夠體力進行日常活動。

腎陽虛
由於手淫或思慮過度，及久病，易秏傷腎氣腎陽，可伴有腰膝酸軟，手足泠等。

但由於脂肪肝，陽痿，舌，脈及伴隨證不足，亦可能係伴濕熱下注證（陰莖痿軟，陰囊潮濕，睪丸墮脹瘙癢，尿黃不暢，便秘，口干口苦等。）

宜從濕，脾胃，腎治

建議：1.暫時吾好食粗糧，改食粥，米飯，可補補益脾胃，
2. 保持情緒舒暢，緊張易影響肝功能
3. 減少手淫方法：避免接觸到
4. 可找中環或沙宣港大中醫診所（利申純個人分享，與該診所無關）。

希望你儘快搵到適合既中醫師治療！！

可唔可以介紹一個中醫，我睇過20幾個

心病還需心藥醫

想問下點醫武漢肺炎

可試下該診所姓石醫師或打去，問下故娘有冇其他推介

想請大家2年內有使用過中醫服務的，幫幫忙做份網上問卷約8分鐘內可完成（不記名，內容絕對保密），謝謝！

想請大家有使用過中醫服務的，幫幫忙做份網上問卷約8分鐘內可完成（不記名，內容絕對保密）

請問
1佢醫好過因手淫而致嘅疲勞/手腳冇力（要返唔倒學/工）？
2佢有咩成功重症經驗

你開新po唔放j圖d人唔理你架

只知有個案，具體不詳。

請幫忙做需要2年內使用過中醫服務的，約8分鐘內可完成（不記名，內容絕對保密），十分感謝！

link在此